---
sidebar_position: 22
---


# Tree

Віджет **Tree** представляє собою список прапорців, що дозволяє користувачу зробити множинний вибір з декількох варіантів. Також застосовують термін перемикач, поширені ще галочка та англіцизм чекбокс.

Щоб додати віджет **Tree** на канвас, перетягніть віджет з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/tree-1.png)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Tree**. Усі ці властивості присутні на панелі властивостей віджета. У наведеній нижче таблиці перераховано всі властивості віджета.

За замовчванням **Tree** має список прапорців з двома рівнями вкладеності. Частина прапорців виділена.  

<details>
  <summary>Переглянути Series Data</summary>
  <div>

    [
        {
        "title": "0-0",
        "key": "0-0",
        "children": [
        {
        "title": "0-0-0",
        "key": "0-0-0",
        "children": [
        {
        "title": "0-0-0-0",
        "key": "0-0-0-0"
        },
        {
        "title": "0-0-0-1",
        "key": "0-0-0-1"
        },
        {
        "title": "0-0-0-2",
        "key": "0-0-0-2"
        }
        ]
        },
        {
        "title": "0-0-1",
        "key": "0-0-1",
        "children": [
        {
        "title": "0-0-1-0",
        "key": "0-0-1-0"
        },
        {
        "title": "0-0-1-1",
        "key": "0-0-1-1"
        },
        {
        "title": "0-0-1-2",
        "key": "0-0-1-2"
        }
        ]
        },
        {
        "title": "0-0-2",
        "key": "0-0-2"
        }
        ]
        },
        {
        "title": "0-1",
        "key": "0-1",
        "children": [
        {
        "title": "0-1-0-0",
        "key": "0-1-0-0"
        },
        {
        "title": "0-1-0-1",
        "key": "0-1-0-1"
        },
        {
        "title": "0-1-0-2",
        "key": "0-1-0-2"
        }
        ]
        },
        {
        "title": "0-2",
        "key": "0-2"
        }
    ]

  </div>
</details>


| Властивості | Опис |
|---|---|
| `title` | Задає назву прапорця. Приймає дані типу `string`|
| `key` | Задає значення прапорця. Приймає дані типу `string`|
| `children` | Задає значення вкладених прапорців, приймає масив з `title` і `key` |
|`Default screen item` |Задає значення за замовчуванням на якому розміщений повзунок |
|`Default Expand All`| Задає список з всіма розгорнутими вкладеннями |
|`Disabled`| Приховує відображення на задеполоєній сторінці|
|`Animate loading`| Анімація при завантаженні|
| `classStyle` | Дозволяє підключати стилі CSS |

### Події 

Ви можете додавати поді написані на `JS` які будуть виконуватися при натисканні на елемент або обирати події з запропонованого списку 

| Подія | Опис |
|--|--|
| `onSelectItem` | Викликається подія при виділенні прапорця |

#### Список подій

Переглянути опис подій які доступні можна в документації [Appsmith](https://docs.appsmith.com/reference/appsmith-framework/widget-actions)